

\beginsong
\songname{Pramínek vlasů}
\songautor{Jiří Suchý, Jiří Šlitr}
\verse
Když měsíc [D]rozlije [Hmi]světlo své [Emi]po kraji[A7] { }
a hvězdy [D]{}řeknou, [Hmi]{}že čas je jít [Emi]spát,[A7] { }
pramínek [D]vlasů [Hmi]jí ustřihnu [Emi]potají.[A7] { }
Komu? No [D]přece té, [G7]kterou mám [D]rád.
\endverse
\verse
Pramínek vlasů jí ustřihnu potají,
já blázen pod polštář chci si ho dát.
Ačkoliv sny se mi zásadně nezdají,
věřím, že dnes v noci budou se zdát.
\endverse
\refrain
O sny mě [C7]připraví teprve [D]svítání,
zpěv ptáků v [C7]oblacích a modré [D]nebe,
od vlasů, [G7]jichž jsem se dotýkal [D]ve spaní,
nový den [B7]nůžkama odstřihne [A7]tebe.
\endrefrain
\verse
A na bílém polštáři do kroužku stočený
zbude tu po tobě pramínek vlasů.
Já nebudu vstávat — dál chci ležet zasněný
je totiž [D]neděle [G7]a mám dost [D]{}času,
[Hmi]je totiž [Emi]neděle [A7]a mám dost [D]{}času.
\endverse
\endsong
